[
    {
        "Question": "마트에서 사과, 복숭아, 배, 참외 중에서 2가지의 과일을 골라서 사려고 합니다. 나올 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "마트에서 foo0 ,foo1 ,foo2 ,foo3 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사려고 합니다. 나올 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "복숭아",
                "배",
                "참외"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 오렌지 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우의 수는 모두 몇 가지인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "foo0 ,foo1 ,foo2 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우의 수는 모두 몇 가지인지 답하시오",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "사과 7개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 하는데, 원숭이는 적어도 사과 1개는 가지게 하려고 합니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 하는데, 원숭이는 적어도 foo0 num2 개는 가지게 하려고 합니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "바나나 5개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이가 적어도 바나나 1개는 받게 하고 싶을 때, 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이가 적어도 foo0 num2 개는 받게 하고 싶을 때, 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 4,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 7,2,5,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 4 자리 수는 모두 몇 개가 될까요?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개가 될까요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3, 4 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 나올 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다. 나올 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개 인지 답하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "3, 5, 2, 9가 적힌 4장의 숫자 중 2장을 골라서 2 자리 수를 만들려고 할 때, 만들 수 있는 2 자리 수는 모두 몇 개가 됩니까?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자 중 num1 장을 골라서 dig0 자리 수를 만들려고 할 때, 만들 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "만년필 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 하는데 한 사람에게 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 하는데 num2 사람에게 적어도 num3 개를 분배해야 합니다. 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 3개를 고를 때, 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "col0 공, col1 공, col2 공, col3 공, col4 공, col5 공 중 num0 개를 고를 때, 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "col": [
                "빨간",
                "노란",
                "파란",
                "검은",
                "흰",
                "초록"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(col,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "연필 14개를 지민,태형 정국 3명에게 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 가져야 합니다. 나누어 줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 nae0 ,nae1, nae2 num1 명에게 나누어 주려고 한다. num2 사람은 적어도 num3 개를 가져야 합니다. 나누어 줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "테이프 11개를 서로 다른 3개의 건물에 나눠 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓으려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 건물에 나눠 놓으려고 한다. 적어도 num2 개는 나누어 놓으려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 3사람에게 풀 16개를 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 사람에게 sta0 num1 개를 나누어 주려고 한다. num2 사람은 적어도 num3 개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "Numbers": {
            "num1": 16,
            "num0": 3,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)))",
        "Answer": 105,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "다음의 질문에 답하시오. 사과, 바나나, 딸기, 배, 감귤, 포도, 수박, 멜론 중 3가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "다음의 질문에 답하시오. foo0 ,foo1 ,foo2 ,foo3, foo4, foo5, foo6, foo7 중 num0 가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "감귤",
                "포도",
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "버스,자동차,오토바이,트럭,기차 가 있는데, 3개를 고르는 방법은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "trn0, trn1, trn2, trn3, trn4 가 있는데, num0 개를 고르는 방법은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "trn": [
                "버스",
                "자동차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "기차"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(trn,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "수박 7개를 서로 다른 3개의 가게에 나누어 놓으려고 한다. 최소 1개는 있도록 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 가게에 나누어 놓으려고 한다. 최소 num2 개는 있도록 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "사탕, 김밥, 빵, 라면, 과자, 음료수, 주스, 우유, 달걀 중 3개를 골라서 사려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 답하시오.",
        "QuestionConv": "foo0, foo1, foo2, foo3, foo4, foo5, foo6, foo7, foo8 중 num0 개를 골라서 사려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 답하시오.",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사탕",
                "김밥",
                "빵",
                "라면",
                "과자",
                "음료수",
                "주스",
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "딸기 15개를 서로 다른 3개 농장에 나누어 주려고 하는데 각 농장에 최소 3개는 주려고 한다면 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 개 농장에 나누어 주려고 하는데 각 농장에 최소 num2 개는 주려고 한다면 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "4,5,6,0 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개인지 답하시오.?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 dig1 자리 수는 모두 몇 개인지 답하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 할 때, 만든 수 중에 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 할 때, 만든 수 중에 dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 2명의 사람에게 초록 공 7개를 나누어 주려고 한다. 사람이 적어도 1개는 가지게 할 때, 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 명의 사람에게 col0 공 num1 개를 나누어 주려고 한다. 사람이 적어도 num2 개는 가지게 할 때, 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 답하시오.",
        "Numbers": {
            "num1": 7,
            "num0": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "4,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 짝수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 짝수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 가 있는데, 이 중 2가지를 뽑을 때, 나오는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "QuestionConv": "trn0, trn1, trn2, trn3, trn4 가 있는데, 이 중 num0 가지를 뽑을 때, 나오는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "trn": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(trn,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "펜, 샤프펜슬, 연필, 만년필, 색연필, 싸인펜, 삼색볼펜, 형광펜 중에서 2개를 골라서 사는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "sta0, sta1, sta2, sta3, sta4, sta5, sta6, sta7 중에서 num0 개를 골라서 사는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "sta": [
                "펜",
                "샤프펜슬",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(sta,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "지우개 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개는 준다고 가정했을 때, 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개는 준다고 가정했을 때, 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,9 중 3개만 골라서 3 자리 수를 만들 때 만들 수 있는 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 개만 골라서 dig0 자리 수를 만들 때 만들 수 있는 dig1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7 를 한 번씩만 사용해서 2 자리 수를 만들었을 때, 만든 서로 다른 수의 개수는 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용해서 dig0 자리 수를 만들었을 때, 만든 서로 다른 수의 개수는 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "dig0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 음악, 미술, 체육, 가정 중 좋아하는 과목 3개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "QuestionConv": "sbj0, sbj1, sbj2, sbj3, sbj4, sbj5, sbj6, sbj7, sbj8 중 좋아하는 과목 num0 개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "sbj": [
                "국어",
                "영어",
                "수학",
                "사회",
                "과학",
                "음악",
                "미술",
                "체육",
                "가정"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(sbj,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "서점, 마트, 문구점, 집, 학교, 수영장 중에서 가고 싶은 곳 2가지를 택하는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "plc0, plc1, plc2, plc3, plc4, plc5 중에서 가고 싶은 곳 num0 가지를 택하는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "plc": [
                "서점",
                "마트",
                "문구점",
                "집",
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(plc,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 모든 사람이 받게끔 적어도 1마리는 받게 할 때, 나누어 주는 모든 경우의 수는 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 모든 사람이 받게끔 적어도 num2 마리는 받게 할 때, 나누어 주는 모든 경우의 수는 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "오토바이 7대를 서로 다른 2개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 비어있는 공간이 없게 적어도 1대는 놓게 한다. 놓을 수 있는 경우는 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "trn0 num0 대를 서로 다른 num1 개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 비어있는 공간이 없게 적어도 num2 대는 놓게 한다. 놓을 수 있는 경우는 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,1,2,4,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "배구공, 농구공, 축구공, 탁구공, 야구공 가 있는데, 갖고 싶은 것 2가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "spt0, spt1, spt2, spt3, spt4 가 있는데, 갖고 싶은 것 num0 가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "spt": [
                "배구공",
                "농구공",
                "축구공",
                "탁구공",
                "야구공"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(spt,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "꽃병 10개를 서로 다른 3개의 방에 나누어 놓으려고 하는데 모든 방이 비어있지 않게 방에 적어도 1개는 놓습니다. 꽃병을 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "꽃병 num0 개를 서로 다른 num1 개의 방에 나누어 놓으려고 하는데 모든 방이 비어있지 않게 방에 적어도 num2 개는 놓습니다. 꽃병을 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,3,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 5의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 dig0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 num0 의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "dig0": 3,
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,dig0),num0)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,5,6,8,9 중 한 번씩만 사용해서 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 번씩만 사용해서 만들 수 있는 dig0 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "dig0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,dig0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,토마토, 당근, 무,오이, 배추 가 있는데, 이 중에서 2개를 선택하여 사는 경우는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "foo0, foo1, foo2, foo3, foo4, foo5, foo6 가 있는데, 이 중에서 num0 개를 선택하여 사는 경우는 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "foo": [
                "사과",
                "바나나",
                "토마토",
                "당근",
                "무",
                "오이",
                "배추"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(foo,num0)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "페인트, 벽, 천장, 문, 울타리 중에서 가장 필요한 것 2개를 택하는 경우의 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "bld0, bld1, bld2, bld3, bld4 중에서 가장 필요한 것 num0 개를 택하는 경우의 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "bld": [
                "페인트",
                "벽",
                "천장",
                "문",
                "울타리"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(bld,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 안받은 사람이 없게 적어도 1마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 안받은 사람이 없게 적어도 num2 마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "오토바이 15대를 서로 다른 2공간에 나눠서 두려고 한다. 빈 공간이 없게 적어도 1대는 있도록 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "trn0 num0 대를 서로 다른 num1 공간에 나눠서 두려고 한다. 빈 공간이 없게 적어도 num2 대는 있도록 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 14,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 서로 다른 2명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 못 받는 학생이 없게 학생은 적어도 1개는 받아야 합니다. 나누어줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 서로 다른 num1 명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 못 받는 학생이 없게 학생은 적어도 num2 개는 받아야 합니다. 나누어줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 7,
        "Type": "Combination3"
    }
]